[
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Trên đường LM:",
    "options": [
      "A. Sản lượng luôn cân bằng, lãi suất có thể cân bằng, có thể không cân bằng",
      "B. Lãi suất luôn cân bằng, sản lượng có thể",
      "C. Sản lượng cân bằng và lãi suất cân bằng",
      "D. Sản lượng và lãi suất đều không cân bằng"
    ],
    "correct_answer": "B. Lãi suất luôn cân bằng, sản lượng có thể"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Giả sử các yếu tố khác không đổi, lãi suất tăng sẽ làm đường AD (Tổng cầu):",
    "options": [
      "A. Di chuyển dọc đường cầu",
      "B. Dịch chuyển sang phải",
      "C. Dịch chuyển sang trái",
      "D. Không thay đổi"
    ],
    "correct_answer": "A. Di chuyển dọc đường cầu"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Giả sử các yếu tố khác không đổi, khi NHTW giảm lãi suất chiết khấu:",
    "options": [
      "A. Di chuyển",
      "B. Không thay đổi",
      "C. Dịch chuyển sang trái",
      "D. Dịch chuyển sang phải"
    ],
    "correct_answer": "D. Dịch chuyển sang phải"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Các giải pháp có thể sử dụng để tài trợ thâm hụt ngân sách:",
    "options": [
      "A. Vay nợ trong nước",
      "B. Vay nợ nước ngoài",
      "C. Vay nợ ngân hàng (In tiền)",
      "D. A, B, C đều đúng"
    ],
    "correct_answer": "D. A, B, C đều đúng"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Đường IS mô tả:",
    "options": [
      "A. Giá trị cân bằng lãi suất khi sản lượng cân bằng",
      "B. Giá trị của sản lượng khi lãi suất cân bằng",
      "C. Tác động của sản lượng đối với lãi suất cân bằng",
      "D. Tác động của lãi suất đối với sản lượng cân bằng"
    ],
    "correct_answer": "D. Tác động của lãi suất đối với sản lượng cân bằng"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Điểm cân bằng trong mô hình IS – LM thể hiện:",
    "options": [
      "A. Tổng thu nhập bằng với tổng chi tiêu",
      "B. Cung tiền và cầu tiền bằng nhau",
      "C. A hoặc B",
      "D. Cả A và B"
    ],
    "correct_answer": "D. Cả A và B"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Đường cầu về tiền có hướng nghiêng dốc xuống thể hiện:",
    "options": [
      "A. Mối quan hệ tỷ lệ nghịch giữa thu nhập với lãi suất",
      "B. Mối quan hệ tỷ lệ thuận giữa thu nhập với lãi suất",
      "C. Mối quan hệ tỷ lệ nghịch giữa lãi suất với mức cầu về tiền",
      "D. Mối quan hệ tỷ lệ thuận giữa lãi suất với mức cầu về tiền"
    ],
    "correct_answer": "C. Mối quan hệ tỷ lệ nghịch giữa lãi suất với mức cầu về tiền"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Không có tiền mặt lưu thông ngoài nền kinh tế có nghĩa là:",
    "options": [
      "A. Rb = 0",
      "B. s = 0 (Tỷ lệ tiền mặt/tiền gửi = 0)"
    ],
    "correct_answer": "B. s = 0 (Tỷ lệ tiền mặt/tiền gửi = 0)"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Chức năng của tiền tệ là:",
    "options": [
      "A. Phương tiện trao đổi",
      "B. Phương tiện hạch toán",
      "C. Phương tiện dự trữ giá trị",
      "D. Cả A, B và C đều đúng"
    ],
    "correct_answer": "D. Cả A, B và C đều đúng"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Phần chi đầu tư phát triển của Chính phủ bao gồm:",
    "options": [
      "A. Đầu tư xây dựng các công trình kết cấu hạ tầng kinh tế xã hội",
      "B. Góp vốn cổ phần, góp vốn liên doanh vào các doanh nghiệp",
      "C. Chi quốc phòng, an ninh và trật tự xã hội",
      "D. Cả A, B và C đều đúng"
    ],
    "correct_answer": "D. Cả A, B và C đều đúng"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Một sự gia tăng trong nhập khẩu tự định sẽ:",
    "options": [
      "A. Dịch chuyển đường LM sang phải",
      "B. Dịch chuyển đường IS sang phải",
      "C. Dịch chuyển đường IS sang trái",
      "D. Không đổi"
    ],
    "correct_answer": "C. Dịch chuyển đường IS sang trái"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Vào thời kỳ nền kinh tế tăng trưởng nóng, NHTW nên:",
    "options": [
      "A. Tăng tỷ lệ dự trữ bắt buộc",
      "B. Giảm lãi suất chiết khấu thấp hơn so với mức lãi suất thị trường",
      "C. Mua trái phiếu chính phủ",
      "D. Tất cả đều đúng"
    ],
    "correct_answer": "A. Tăng tỷ lệ dự trữ bắt buộc"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Hàm tiêu dùng thể hiện mối quan hệ giữa?",
    "options": [
      "A. Tổng tiêu dùng và tổng thu nhập",
      "B. Tổng tiêu dùng và tổng tiết kiệm",
      "C. Tổng tiêu dùng và tổng đầu tư",
      "D. Ý kiến khác"
    ],
    "correct_answer": "A. Tổng tiêu dùng và tổng thu nhập"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Khi tính GDP sẽ loại bỏ sản phẩm trung gian vì:",
    "options": [
      "A. Sản phẩm trung gian chưa đáp ứng được nhu cầu sử dụng",
      "B. Sản phẩm trung gian chưa phải là thành phẩm",
      "C. Nếu không loại bỏ sẽ bị tính trùng (tính 2 lần)",
      "D. Cả A, B, C đều đúng"
    ],
    "correct_answer": "C. Nếu không loại bỏ sẽ bị tính trùng (tính 2 lần)"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Nguồn thu chính của ngân sách Nhà nước là từ:",
    "options": [
      "A. Các khoản thu thuế",
      "B. Các khoản vay nợ từ người dân trong nước",
      "C. Các khoản vay nợ từ nước ngoài",
      "D. Các khoản lợi nhuận từ chênh lệch tỷ giá"
    ],
    "correct_answer": "A. Các khoản thu thuế"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Nhân tố ảnh hưởng đến xuất nhập khẩu?",
    "options": [
      "A. Lợi thế so sánh",
      "B. Tỷ giá hối đoái",
      "C. Chính sách thương mại của quốc gia",
      "D. Tất cả các phương án trên"
    ],
    "correct_answer": "D. Tất cả các phương án trên"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Trong nền kinh tế, giả sử giá cả, lãi suất, tỷ giá hối đoái không đổi, ta có các hàm dự kiến sau: C=200+0,8Yd; I=150-40i; G=700; T=100+0,2Y; MS=1500; MD=800+0,3Y-35i. Phương trình đường IS và LM sẽ là:",
    "options": [
      "A. IS: i=-20 +0,0086Y và LM: Y=2695-111i",
      "B. IS: Y = 2695 – 111i ; và LM: i = -20 + 0,0086Y",
      "C. IS: i=300-0,32Y và LM: Y = 29 +120i",
      "D. Số khác"
    ],
    "correct_answer": "B. IS: Y = 2695 – 111i ; và LM: i = -20 + 0,0086Y"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Giả sử các yếu tố khác không đổi, khi NHTW bán trái phiếu chính phủ, mức cung tiền sẽ:",
    "options": [
      "A. Tăng",
      "B. Giảm",
      "C. Không đổi",
      "D. Không thể kết luận"
    ],
    "correct_answer": "B. Giảm"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Để giảm lạm phát, ngân hàng trung ương sẽ:",
    "options": [
      "A. Tăng tỷ lệ dự trữ bắt buộc",
      "B. Bán trái phiếu chính phủ",
      "C. Tăng lãi suất chiết khấu",
      "D. Tất cả đều đúng"
    ],
    "correct_answer": "D. Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Những điểm nằm ngoài đường giới hạn khả năng sản xuất (PPF) cho biết điều gì?",
    "options": [
      "A. Phương án tối ưu",
      "B. Phương án sản xuất không hiệu quả",
      "C. Phương án sản xuất không thực hiện được với nguồn lực hiện tại",
      "D. Không có phương án đúng"
    ],
    "correct_answer": "C. Phương án sản xuất không thực hiện được với nguồn lực hiện tại"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Nhân tố tác động đến tổng cung?",
    "options": [
      "A. CPI",
      "B. Tài nguyên thiên nhiên",
      "C. Công nghệ",
      "D. Tất cả các phương án trên (B và C là yếu tố chính)"
    ],
    "correct_answer": "D. Tất cả các phương án trên"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Ý nghĩa thành lập đường LM là để phản ảnh sự tác động của:",
    "options": [
      "A. Lãi suất vào mức sản lượng cân bằng trên thị trường tiền tệ",
      "B. Lãi suất vào mức sản lượng cân bằng trên thị trường hàng hóa",
      "C. Sản lượng vào mức lãi suất cân bằng trên thị trường tiền tệ",
      "D. Sản lượng vào mức lãi suất cân bằng trên thị trường hàng hóa"
    ],
    "correct_answer": "C. Sản lượng vào mức lãi suất cân bằng trên thị trường tiền tệ"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Đường LM là đường:",
    "options": [
      "A. Biểu thị những tổ hợp khác nhau giữa lãi suất và đầu tư phù hợp với sự cân bằng trên thị trường hàng hóa",
      "B. Biểu thị những tổ hợp khác nhau giữa lãi suất và đầu tư phù hợp với sự cân bằng trên thị trường tiền tệ",
      "C. Biểu thị những tổ hợp khác nhau giữa lãi suất và thu nhập phù hợp với sự cân bằng trên thị trường hàng hóa",
      "D. Biểu thị những tổ hợp khác nhau giữa lãi suất và thu nhập phù hợp với sự cân bằng trên thị trường tiền tệ"
    ],
    "correct_answer": "D. Biểu thị những tổ hợp khác nhau giữa lãi suất và thu nhập phù hợp với sự cân bằng trên thị trường tiền tệ"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Giao dịch nào dưới đây ảnh hưởng đến GDP ở năm hiện hành?",
    "options": [
      "A. Gia đình bạn mua một chiếc tủ lạnh mới sản xuất trong nước",
      "B. Hãng Honda tại Việt Nam bán một chiếc xe hiệu Toyota từ hàng tồn kho",
      "C. Cả hai đều đúng",
      "D. Cả hai đều sai"
    ],
    "correct_answer": "A. Gia đình bạn mua một chiếc tủ lạnh mới sản xuất trong nước"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Đường LM dịch chuyển khi các yếu tố sau thay đổi?",
    "options": [
      "A. Thuế",
      "B. Cung tiền",
      "C. Lãi suất",
      "D. Yếu tố khác"
    ],
    "correct_answer": "B. Cung tiền"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Một trong những chức năng chủ yếu của NHTW là:",
    "options": [
      "A. Kinh doanh tiền tệ",
      "B. Quản lý và điều tiết lượng tiền trong xã hội",
      "C. Ngân hàng của mọi thành phần trong xã hội",
      "D. Thủ quỹ của các doanh nghiệp"
    ],
    "correct_answer": "B. Quản lý và điều tiết lượng tiền trong xã hội"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Dựa vào dữ liệu câu 17 (C=200+0,8Yd; I=150-40i; G=700; T=100+0,2Y; MS=1500; MD=800+0,3Y-35i). Thị trường hàng hóa và tiền tệ sẽ cân bằng tại mức sản lượng và lãi suất:",
    "options": [
      "A. Y = 2514 tỷ và i = 1,62%",
      "B. Y = 914 tỷ và i = 7,37%",
      "C. Y = 243",
      "D. Số khác"
    ],
    "correct_answer": "A. Y = 2514 tỷ và i = 1,62%"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Nhận định nào sai?",
    "options": [
      "A. Thất nghiệp sẽ tiến dần đến 0 khi nền kinh tế tăng trưởng tốt",
      "B. Luôn tồn tại thất nghiệp tự nhiên trong nền kinh tế",
      "C. Cả 2 đều đúng",
      "D. Cả 2 đều sai"
    ],
    "correct_answer": "A. Thất nghiệp sẽ tiến dần đến 0 khi nền kinh tế tăng trưởng tốt"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Lãi suất cân bằng khi:",
    "options": [
      "A. MD = MS",
      "B. MD = MS / CPI (Cung tiền thực tế)",
      "C. MD/CPI = MS",
      "D. MD - MS / H"
    ],
    "correct_answer": "B. MD = MS / CPI (Cung tiền thực tế)"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Nhân tố nào sau đây làm cho đường IS dịch chuyển sang trái?",
    "options": [
      "A. Chi tiêu tự định tăng lên",
      "B. Thuế tăng",
      "C. Lượng cung ứng tiền tăng",
      "D. Tiền lương danh nghĩa tăng"
    ],
    "correct_answer": "B. Thuế tăng"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Đường LM dốc lên thể hiện:",
    "options": [
      "A. Khi sản lượng tăng thì lãi suất tăng",
      "B. Khi lãi suất tăng thì sản lượng tăng",
      "C. Khi sản lượng tăng thì lãi suất cân bằng tăng",
      "D. Khi lãi suất tăng thì sản lượng cân bằng tăng"
    ],
    "correct_answer": "C. Khi sản lượng tăng thì lãi suất cân bằng tăng"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Khối tiền M1 bao gồm:",
    "options": [
      "A. M1 = Tiền mặt ngoài lưu thông + Tiền gửi thanh toán tại ngân hàng",
      "B. M1 = Tiền mặt ngoài lưu thông + Tiền gửi ngân hàng",
      "C. M1 = Tiền gửi ngân hàng + Tiền gửi tại các tổ chức tài chính phi ngân hàng",
      "D. Cả A, B, C đều sai"
    ],
    "correct_answer": "A. M1 = Tiền mặt ngoài lưu thông + Tiền gửi thanh toán tại ngân hàng"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Khoản chi nào không phải chi chuyển nhượng?",
    "options": [
      "A. Chính phủ trợ cấp cho cựu chiến binh",
      "B. Trợ cấp hưu trí",
      "C. Trợ cấp thất nghiệp",
      "D. Chi xây dựng trường học"
    ],
    "correct_answer": "D. Chi xây dựng trường học"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Đường LM dịch chuyển khi các yếu tố sau thay đổi?",
    "options": [
      "A. Thuế",
      "B. Cung tiền",
      "C. Lãi suất",
      "D. Yếu tố khác"
    ],
    "correct_answer": "B. Cung tiền"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Để thúc đẩy tăng trưởng kinh tế, một quốc gia nên tác động đến các yếu tố sau:",
    "options": [
      "A. Gia tăng hiệu quả sản xuất",
      "B. Gia tăng nhu cầu sử dụng hàng hóa và dịch vụ",
      "C. Gia tăng các yếu tố thuộc nguồn cung",
      "D. Tất cả đều đúng"
    ],
    "correct_answer": "D. Tất cả đều đúng"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Trong chế độ tỷ giá hối đoái cố định, nếu nhập khẩu của Việt Nam tăng mạnh, thì ngân hàng trung ương sẽ cần:",
    "options": [
      "A. Bán ngoại tệ để giữ cho tỷ giá hối đoái cố định",
      "B. Mua ngoại tệ để giữ cho tỷ giá hối đoái cố định",
      "C. Tăng giá đồng nội tệ so với đồng ngoại tệ",
      "D. Phá giá đồng nội tệ so với đồng ngoại tệ"
    ],
    "correct_answer": "A. Bán ngoại tệ để giữ cho tỷ giá hối đoái cố định"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Giả sử các yếu tố khác không đổi, khi NHTM giảm tỷ lệ dự trữ tùy ý, số nhân tiền tệ sẽ:",
    "options": [
      "A. Tăng",
      "B. Giảm",
      "C. Không đổi",
      "D. Không thể kết luận"
    ],
    "correct_answer": "A. Tăng"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Nhân tố tác động đến tổng cầu?",
    "options": [
      "A. CPI",
      "B. Thu nhập của các chủ thể kinh tế",
      "C. Chi tiêu của Chính phủ",
      "D. Tất cả các phương án trên"
    ],
    "correct_answer": "D. Tất cả các phương án trên"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Giả sử các yếu tố khác không đổi, khi lãi suất giảm, tổng cầu sẽ:",
    "options": [
      "A. Tăng",
      "B. Giảm",
      "C. Không đổi",
      "D. Không thể kết luận"
    ],
    "correct_answer": "A. Tăng"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 1",
    "question": "Mục tiêu của tăng trưởng kinh tế là:",
    "options": [
      "A. Tạo công ăn việc làm",
      "B. Gia tăng thu nhập trong nước",
      "C. Cả 2 đều đúng",
      "D. Cả 2 đều sai"
    ],
    "correct_answer": "C. Cả 2 đều đúng"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Khi một người Việt Nam được xuất khẩu lao động ra nước ngoài, phần thu nhập tăng thêm của người lao động đó sẽ đóng góp vào:",
    "options": [
      "A. GDP Việt Nam",
      "B. GNP Việt Nam",
      "C. GDP của nước nhập khẩu lao động",
      "D. B và C đều đúng"
    ],
    "correct_answer": "D. B và C đều đúng"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Tiền cơ sở (MB) bao gồm:",
    "options": [
      "A. Tiền mặt (C)",
      "B. Tiền dự trữ (R)",
      "C. Tổng tiền mặt cộng tổng tiền dự trữ",
      "D. Tất cả đều sai"
    ],
    "correct_answer": "C. Tổng tiền mặt cộng tổng tiền dự trữ"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Với MPS = 0,2; t = 0,2; MPI = 0,06; MPM = 0,1. Hỏi khi các nhà đầu tư tăng đầu tư lên 100, sản lượng cân bằng nền kinh tế thay đổi như thế nào?",
    "options": [
      "A. Sản lượng giảm 217,4",
      "B. Sản lượng tăng 217,4",
      "C. Sản lượng giảm 250",
      "D. Sản lượng tăng 250"
    ],
    "correct_answer": "D. Sản lượng tăng 250"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Điều nào dưới đây dẫn đến thất nghiệp theo lý thuyết cổ điển:",
    "options": [
      "A. Suy thoái kinh tế diễn ra, nhiều người bị mất việc",
      "B. Cơ cấu ngành nghề trong nền kinh tế đột nhiên bị thay đổi",
      "C. Công đoàn biểu tình đòi gia tăng mức lương hiện hành (mức lương này cao hơn lương cân bằng)",
      "D. Lượng sinh viên mới tốt nghiệp ra trường chưa tìm được việc gia tăng"
    ],
    "correct_answer": "C. Công đoàn biểu tình đòi gia tăng mức lương hiện hành (mức lương này cao hơn lương cân bằng)"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Sản lượng tiềm năng (sản lượng toàn dụng) là mức sản lượng:",
    "options": [
      "A. Tối đa của nền kinh tế",
      "B. Mà tại đó nếu tăng tổng cầu thì lạm phát sẽ tăng nhanh",
      "C. Mà tại đó nền kinh tế còn tỷ lệ thất nghiệp thấp nhất (tự nhiên)",
      "D. Các lựa chọn đều đúng"
    ],
    "correct_answer": "D. Các lựa chọn đều đúng"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Mở rộng tiền tệ (hoặc nới lỏng tiền tệ):",
    "options": [
      "A. Là một chính sách do NHTƯ thực hiện để kích cầu bằng cách phát hành trái phiếu",
      "B. Là một chính sách do NHTƯ thực hiện để kích cầu bằng cách hạ lãi suất chiết khấu, giảm tỷ lệ dự trữ bắt buộc, hoặc mua các chứng khoán nhà nước",
      "C. Là một chính sách do NHTƯ thực hiện để kích cầu bằng cách giảm thuế",
      "D. Là một chính sách do NHTƯ thực hiện để kích cầu bằng cách tăng lãi suất chiết khấu"
    ],
    "correct_answer": "B. Là một chính sách do NHTƯ thực hiện để kích cầu bằng cách hạ lãi suất chiết khấu, giảm tỷ lệ dự trữ bắt buộc, hoặc mua các chứng khoán nhà nước"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Điền vào chỗ trống: \"Kinh tế học là....\"",
    "options": [
      "A. Một môn khoa học cách thức lựa chọn trong nền kinh tế khi các nguồn lực bị khan hiếm",
      "B. Một môn khoa học nghiên cứu cách thức lựa chọn các nguồn lực vô hạn",
      "C. Một môn khoa học nâng cao, chỉ chuyên dùng cho các nhà hoạch định chính sách",
      "D. Một môn khoa học nghiên cứu cách sử dụng hết toàn bộ nguồn lực sẵn có"
    ],
    "correct_answer": "A. Một môn khoa học cách thức lựa chọn trong nền kinh tế khi các nguồn lực bị khan hiếm"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Thước đo hợp lý đối với mức sống của một nước là:",
    "options": [
      "A. GDP thực",
      "B. GDP danh nghĩa bình quân đầu người",
      "C. GDP danh nghĩa",
      "D. GDP thực bình quân đầu người"
    ],
    "correct_answer": "D. GDP thực bình quân đầu người"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Điều nào dưới đây không thuộc chính sách tiền tệ:",
    "options": [
      "A. Nghiệp vụ thị trường mở",
      "B. Tỷ lệ dự trữ bắt buộc",
      "C. Tỷ lệ chiết khấu",
      "D. Thuế thu nhập"
    ],
    "correct_answer": "D. Thuế thu nhập"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Khi chúng ta quyết định lựa chọn một phương án nào đó, thì chi phí cơ hội của nó sẽ là:",
    "options": [
      "A. Quyết định mà chúng ta chưa từng suy nghĩ đến",
      "B. Quyết định tốt nhất trong số những quyết định đã bỏ qua",
      "C. Tất cả những quyết định chúng ta đã bỏ qua",
      "D. Chính quyết định chúng ta đang thực hiện"
    ],
    "correct_answer": "C. Tất cả những quyết định chúng ta đã bỏ qua"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Khi thực hiện chính sách tài khoá, chính phủ có thể dùng các công cụ sau:",
    "options": [
      "A. Thuế và chi tiêu mua hàng hoá dịch vụ của chính phủ",
      "B. Giá cả và tiền lương",
      "C. Tỷ lệ dự trữ bắt buộc, lãi suất chiết khấu và nghiệp vụ thị trường mở",
      "D. Tỷ giá hối đoái"
    ],
    "correct_answer": "A. Thuế và chi tiêu mua hàng hoá dịch vụ của chính phủ"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Khi nền kinh tế suy thoái chính phủ nên:",
    "options": [
      "A. Sử dụng chính sách tài khoá mở rộng",
      "B. Sử dụng chính sách tiền tệ thu hẹp",
      "C. Kết hợp cả hai chính sách",
      "D. Sử dụng chính sách tài khóa thu hẹp"
    ],
    "correct_answer": "A. Sử dụng chính sách tài khoá mở rộng"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Trong trường hợp thuế tự định, đầu tư không phụ thuộc vào thu nhập, chính phủ tăng chi tiêu 100, đồng thời lúc đó tăng thu từ thuế 100. Hỏi sản lượng nền kinh tế thay đổi như thế nào? (Số nhân ngân sách cân bằng)",
    "options": [
      "A. Giảm 10",
      "B. Không thay đổi",
      "C. Tăng 100",
      "D. Chưa thể kết luận"
    ],
    "correct_answer": "C. Tăng 100"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Điều nào dưới đây đúng khi nói về GNP:",
    "options": [
      "A. Là chỉ tiêu dễ thu thập, xử lý nhất",
      "B. Là tổng số của tổng sản phẩm quốc nội (GDP) và thu nhập ròng từ yếu tố nước ngoài (NIA)",
      "C. Là hiệu số của tổng sản phẩm quốc nội (GDP) và thu nhập ròng từ yếu tố",
      "D. Là chỉ tiêu phản ánh kết quả sản xuất kinh doanh của toàn bộ các đối tượng trong nước và nước ngoài"
    ],
    "correct_answer": "B. Là tổng số của tổng sản phẩm quốc nội (GDP) và thu nhập ròng từ yếu tố nước ngoài (NIA)"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Đường LM nằm ngang khi:",
    "options": [
      "A. Cầu tiền hoàn toàn không phụ thuộc vào lãi suất (Lưu ý: Đáp án này thường ứng với LM thẳng đứng, nhưng đề bài đánh dấu A)",
      "B. Cung tiền hoàn toàn không phụ thuộc thu nhập",
      "C. Cầu tiền hoàn toàn không phụ thuộc thu nhập",
      "D. Không có đáp án đúng"
    ],
    "correct_answer": "A. Cầu tiền hoàn toàn không phụ thuộc vào lãi suất (Lưu ý: Đáp án này thường ứng với LM thẳng đứng, nhưng đề bài đánh dấu A)"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Khoản mục nào sau đây không được tính vào GDP của năm 1989. Doanh thu của:",
    "options": [
      "A. Một ngôi nhà được xây dựng năm 1988 và được bán lần đầu tiên trong năm 1989",
      "B. Dịch vụ của nhà môi giới bất động sản",
      "C. Dịch vụ cắt tóc",
      "D. Tất cả các lựa chọn đều được tính vào GDP năm 1989"
    ],
    "correct_answer": "A. Một ngôi nhà được xây dựng năm 1988 và được bán lần đầu tiên trong năm 1989"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Việc phát triển khoa học công nghệ nhằm thúc đẩy tăng trưởng kinh tế, thuộc nhóm:",
    "options": [
      "A. Thuộc nhóm yếu tố cung",
      "B. Thuộc nhóm yếu tố cầu",
      "C. Thuộc nhóm yếu tố hiệu quả",
      "D. Tất cả các nhóm trên"
    ],
    "correct_answer": "A. Thuộc nhóm yếu tố cung"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Trong mô hình giao điểm Keynes, giả sử hàm tiêu dùng có dạng: C = 200 + MPC*Yd. Đầu tư dự kiến bằng 100, chi tiêu của chính phủ bằng 125 và thuế bằng 125. Sản lượng cân bằng là:",
    "options": [
      "A. Y = 410",
      "B. Y = 1400",
      "C. Y = 4200",
      "D. Y = 4100"
    ],
    "correct_answer": "B. Y = 1400"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Sản lượng cân bằng là mức sản lượng tại đó:",
    "options": [
      "A. Tổng chi tiêu mong muốn bằng tổng sản lượng sản xuất của nền kinh tế",
      "B. Tổng cung bằng tổng cầu",
      "C. Đường tổng cầu cắt đường 45 độ",
      "D. Các lựa chọn đều đúng"
    ],
    "correct_answer": "D. Các lựa chọn đều đúng"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "GDP là chi tiêu sản lượng quốc gia tính theo:",
    "options": [
      "A. Quan điểm lãnh thổ",
      "B. Giá trị gia tăng của tất cả các ngành sản xuất",
      "C. Quan điểm lãnh thổ và sản phẩm cuối cùng được tạo ra trong năm",
      "D. Sản phẩm cuối cùng được tạo ra trong năm"
    ],
    "correct_answer": "C. Quan điểm lãnh thổ và sản phẩm cuối cùng được tạo ra trong năm"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Loại thất nghiệp nào sau đây tồn tại ngay cả khi tiền lương ở mức cân bằng cạnh tranh:",
    "options": [
      "A. Thất nghiệp do luật tiền lương tối thiểu",
      "B. Thất nghiệp tạm thời (cọ xát)",
      "C. Thất nghiệp do tiền lương hiệu quả",
      "D. Thất nghiệp do công đoàn"
    ],
    "correct_answer": "B. Thất nghiệp tạm thời (cọ xát)"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Tất cả những điều sau thường dẫn tới tăng nhu cầu tiền trong giao dịch, trừ:",
    "options": [
      "A. Tăng mức thu nhập",
      "B. Dự đoán giá hàng tiêu dùng tăng",
      "C. Thuế suất tiêu chuẩn của thuế thu nhập tăng",
      "D. Tăng thuế suất đánh vào giá trị gia tăng"
    ],
    "correct_answer": "C. Thuế suất tiêu chuẩn của thuế thu nhập tăng"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Tiêu dùng của hộ gia đình gia tăng mạnh trong một khoảng thời gian dài có thể dẫn đến:",
    "options": [
      "A. Suy thoái kinh tế",
      "B. Lạm phát chi phí đẩy",
      "C. Lạm phát do cầu kéo",
      "D. Chưa kết luận được"
    ],
    "correct_answer": "C. Lạm phát do cầu kéo"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Nếu các yếu tố khác không đổi. Giá vật tư tăng thì sản lượng cân bằng sẽ:",
    "options": [
      "A. Không thay đổi",
      "B. Giảm",
      "C. Tăng",
      "D. Không thể thay đổi"
    ],
    "correct_answer": "B. Giảm"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Nếu có sự đầu tư quá mức của tư nhân hay chính phủ có khả năng dẫn đến lạm phát:",
    "options": [
      "A. Sức ỳ của nền kinh tế",
      "B. Do cầu kéo",
      "C. Do chi phí đẩy",
      "D. Các lựa chọn đều đúng"
    ],
    "correct_answer": "B. Do cầu kéo"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Nâng cao hiệu quả sản xuất nhằm thúc đẩy tăng trưởng kinh tế, thuộc:",
    "options": [
      "A. Thuộc nhóm yếu tố cung",
      "B. Thuộc nhóm yếu tố hiệu quả",
      "C. Thuộc nhóm yếu tố cầu",
      "D. Tất cả các nhóm trên"
    ],
    "correct_answer": "B. Thuộc nhóm yếu tố hiệu quả"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Trong nền kinh tế có các khoản thu nhập lần lượt như sau: Tiền lương: 205; tiền cho thuê máy bay: 105; tiền lãi gửi tiết kiệm: 55; Lợi nhuận phân chia cho các cổ đông: 40; lợi nhuận giữ lại 105; thuế thu nhập doanh nghiệp 5; khấu hao cho máy bay là 55, thuế VAT: 15. Hỏi GDP theo giá thị trường là bao nhiêu?",
    "options": [
      "A. 126",
      "B. 106 (Lưu ý: Số liệu đề bài có vẻ không khớp với đáp án, nhưng đây là đáp án được chọn)",
      "C. 105",
      "D. 125"
    ],
    "correct_answer": "B. 106 (Lưu ý: Số liệu đề bài có vẻ không khớp với đáp án, nhưng đây là đáp án được chọn)"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Việc gia tăng số lượng và chất lượng nguồn lao động để thúc đẩy tăng trưởng kinh tế thuộc nhóm yếu tố:",
    "options": [
      "A. Thuộc nhóm yếu tố cung",
      "B. Thuộc nhóm yếu tố cầu",
      "C. Thuộc nhóm yếu tố hiệu quả",
      "D. Tất cả các nhóm trên"
    ],
    "correct_answer": "A. Thuộc nhóm yếu tố cung"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Khi MPS = 0.2 và tiêu dùng tự định là 500 thì công thức tiêu dùng là:",
    "options": [
      "A. C = 500 + 0.2Yd",
      "B. C = 500 + 0.8Y",
      "C. C = -500 + 0.8Yd",
      "D. C = 500 + 0.8Yd"
    ],
    "correct_answer": "D. C = 500 + 0.8Yd"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Đường giới hạn khả năng sản xuất (PPF) phản ánh:",
    "options": [
      "A. Các phương án sản xuất hợp lý của một quốc gia khi nguồn lực vô hạn",
      "B. Các phương án sản xuất hợp lý của một quốc gia trong điều kiện khan hiếm nguồn lực",
      "C. Khả năng tiêu dùng của cá nhân trong nền kinh tế với giới hạn nguồn lực",
      "D. Tất cả đều sai"
    ],
    "correct_answer": "B. Các phương án sản xuất hợp lý của một quốc gia trong điều kiện khan hiếm nguồn lực"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Tất cả những điều sau thường dẫn tới tăng nhu cầu tiền trong giao dịch, trừ:",
    "options": [
      "A. Dự đoán giá hàng tiêu dùng tăng",
      "B. Tăng mức thu nhập",
      "C. Tăng thuế suất đánh vào giá trị gia tăng",
      "D. Thuế suất tiêu chuẩn của thuế thu nhập tăng"
    ],
    "correct_answer": "D. Thuế suất tiêu chuẩn của thuế thu nhập tăng"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Những khoản nào dưới đây không góp phần gia tăng chi tiêu tiền lãi trong phương pháp GDP theo thu nhập:",
    "options": [
      "A. Các đối tượng cho vay qua lại lẫn nhau trong hoạt động kinh doanh",
      "B. Mua trái phiếu chính phủ",
      "C. Mua cổ phiếu",
      "D. Gửi tiết kiệm tại ngân hàng"
    ],
    "correct_answer": "A. Các đối tượng cho vay qua lại lẫn nhau trong hoạt động kinh doanh"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Khi mức sản lượng thực tế làm ra đạt tại đỉnh của chu kỳ kinh doanh thì có đặc điểm sau:",
    "options": [
      "A. Sản lượng đạt mức tối đa",
      "B. Thất nghiệp cao",
      "C. Lạm phát thấp",
      "D. Suy thoái"
    ],
    "correct_answer": "A. Sản lượng đạt mức tối đa"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Tiết kiệm công cộng bằng:",
    "options": [
      "A. Thuế trực thu cộng thuế gián thu trừ các khoản chuyển giao và mua hàng hoá - dịch vụ của chính phủ",
      "B. Thâm hụt ngân sách của chính phủ",
      "C. Thuế cộng các khoản chuyển giao của chính phủ trừ khoản mua hàng hoá",
      "D. Thuế cộng các khoản chuyển giao"
    ],
    "correct_answer": "A. Thuế trực thu cộng thuế gián thu trừ các khoản chuyển giao và mua hàng hoá - dịch vụ của chính phủ"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Nếu đường IS có dạng thẳng đứng thì:",
    "options": [
      "A. Chính sách tiền tệ không tác động đến sản lượng",
      "B. Chính sách tiền tệ không tác động đến sản lượng và chính sách tài chính tác động mạnh đến sản lượng",
      "C. Chính sách tài chính tác động mạnh đến sản lượng",
      "D. Chính sách tiền tệ tác động mạnh đến sản lượng"
    ],
    "correct_answer": "B. Chính sách tiền tệ không tác động đến sản lượng và chính sách tài chính tác động mạnh đến sản lượng"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Nếu GDP lớn hơn GNP của Việt Nam thì:",
    "options": [
      "A. GDP thực tế lớn hơn GDP danh nghĩa",
      "B. Người nước ngoài đang sản xuất ở Việt Nam nhiều hơn so với người Việt Nam đang sản xuất ở nước ngoài",
      "C. GNP thực tế lớn hơn GNP danh nghĩa",
      "D. Người VN đang sản xuất ở nước ngoài nhiều hơn"
    ],
    "correct_answer": "B. Người nước ngoài đang sản xuất ở Việt Nam nhiều hơn so với người Việt Nam đang sản xuất ở nước ngoài"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Để thúc đẩy tăng trưởng, chính phủ không nên làm gì sau đây:",
    "options": [
      "A. Khuyến khích nghiên cứu và triển khai công nghệ",
      "B. Quốc hữu hóa các ngành quan trọng",
      "C. Thúc đẩy thương mại tự do",
      "D. Khuyến khích tiết kiệm và đầu tư"
    ],
    "correct_answer": "B. Quốc hữu hóa các ngành quan trọng"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Giả sử không có Chính phủ và ngoại thương, nếu tiêu dùng tự định là 30, đầu tư là I = 0,1Y. Mức sản lượng cân bằng là:",
    "options": [
      "A. 400",
      "B. 700",
      "C. 430",
      "D. Khoảng 77"
    ],
    "correct_answer": "B. 700"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Khi một người Việt Nam được xuất khẩu lao động ra nước ngoài, phần thu nhập của người lao động đó sẽ đóng góp vào:",
    "options": [
      "A. GDP của Việt Nam",
      "B. GDP của nước ngoài",
      "C. GNP của Việt Nam",
      "D. Cả B và C đều đúng"
    ],
    "correct_answer": "D. Cả B và C đều đúng"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Giả sử lãi suất danh nghĩa là 7% trong khi cung tiền tăng với tốc độ 5%. Nếu tăng tốc độ tăng tiền từ 5% lên 9%, thì hiệu ứng Fisher dự báo lãi suất danh nghĩa sẽ tăng bao nhiêu:",
    "options": [
      "A. 11%",
      "B. 0,04 (4%)",
      "C. 12%",
      "D. 9%"
    ],
    "correct_answer": "B. 0,04 (4%)"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Trên đồ thị, trục hoành ghi sản lượng quốc gia, trục tung ghi mức giá chung, đường tổng cung AS dịch chuyển khi:",
    "options": [
      "A. Chính phủ thay đổi các khoản chi ngân sách",
      "B. Mức giá chung thay đổi",
      "C. Công nghệ sản xuất có những thay đổi đáng kể",
      "D. Thu nhập quốc gia không đổi"
    ],
    "correct_answer": "C. Công nghệ sản xuất có những thay đổi đáng kể"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Theo mô hình IS – LM, điều gì sẽ xảy ra đối với thu nhập, lãi suất, tiêu dùng và đầu tư khi ngân hàng trung ương tăng mức cung tiền?",
    "options": [
      "A. Thu nhập tăng, tiêu dùng tăng, lãi suất giảm và đầu tư tăng",
      "B. Thu nhập giảm, tiêu dùng tăng, lãi suất giảm và đầu tư tăng",
      "C. Thu nhập tăng, tiêu dùng giảm, lãi suất tăng và đầu tư giảm",
      "D. Thu nhập tăng, tiêu dùng tăng, lãi suất tăng và đầu tư giảm"
    ],
    "correct_answer": "A. Thu nhập tăng, tiêu dùng tăng, lãi suất giảm và đầu tư tăng"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Thu nhập ròng từ yếu tố nước ngoài của Việt Nam âm, ta có thể kết luận:",
    "options": [
      "A. Việt Nam đang trong giai đoạn suy thoái",
      "B. Việt Nam đầu tư rất nhiều tiền ra bên ngoài",
      "C. Việt Nam nhận nhiều đầu tư từ bên ngoài",
      "D. Chưa thể kết luận"
    ],
    "correct_answer": "D. Chưa thể kết luận"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Nhân tố nào dưới đây, góp phần thúc đẩy tốc độ tăng trưởng của quốc gia:",
    "options": [
      "A. Nhóm yếu tố nhu cầu",
      "B. Nhóm yếu tố về lao động, nguồn lực tự nhiên, công nghệ và tư liệu sản xuất",
      "C. Nhóm yếu tố hiệu quả sản xuất",
      "D. Tất cả phương án trên"
    ],
    "correct_answer": "D. Tất cả phương án trên"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Đường Phillips ban đầu chỉ ra:",
    "options": [
      "A. Tương ứng với tỷ lệ lạm phát cao hơn là tốc độ tăng trưởng cao hơn",
      "B. Tương ứng với tỷ lệ thất nghiệp thấp hơn là tỷ lệ lạm phát cao hơn",
      "C. Tương ứng với tỷ lệ thất nghiệp thấp hơn là tỷ lệ lạm phát thấp hơn",
      "D. Tương ứng với tỷ lệ thất nghiệp thấp hơn là tốc độ tăng trưởng cao hơn"
    ],
    "correct_answer": "B. Tương ứng với tỷ lệ thất nghiệp thấp hơn là tỷ lệ lạm phát cao hơn"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Khi gia tăng các khoản trợ cấp trong nền kinh tế thì:",
    "options": [
      "A. Tổng sản phẩm trong nước sẽ giảm xuống",
      "B. Thu nhập khả dụng sẽ tăng lên",
      "C. Tổng sản phẩm trong nước sẽ gia tăng",
      "D. Cả A và C"
    ],
    "correct_answer": "B. Thu nhập khả dụng sẽ tăng lên"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Khi chính phủ tăng thuế, điều gì sẽ xảy ra?",
    "options": [
      "A. Giảm tiêu dùng, giảm đầu tư và giảm lãi suất thực tế",
      "B. Giảm tiêu dùng, tăng đầu tư và giảm lãi suất thực tế",
      "C. Tăng tiêu dùng, tăng đầu tư và tăng lãi suất thực tế",
      "D. Tăng tiêu dùng, giảm đầu tư và tăng lãi suất thực tế"
    ],
    "correct_answer": "A. Giảm tiêu dùng, giảm đầu tư và giảm lãi suất thực tế"
  },
  {
    "category": "Trắc nghiệm - Phần 2",
    "question": "Trên đồ thị, trục hoành ghi sản lượng quốc gia, trục tung ghi mức giá chung, đường tổng cầu AD dịch sang phải khi:",
    "options": [
      "A. Nhập khẩu và xuất khẩu tăng",
      "B. Chính phủ cắt giảm các khoản trợ cấp và giảm thuế cho quốc phòng",
      "C. Chính phủ tăng chi tiêu",
      "D. Các lựa chọn đều đúng"
    ],
    "correct_answer": "C. Chính phủ tăng chi tiêu"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Suy thoái kinh tế, các doanh nghiệp sa thải lao động. Dẫn đến loại thất nghiệp nào?",
    "answer": "Thất nghiệp chu kỳ"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Chính phủ tăng chi tiêu, giảm thuế là Chính phủ đang thực hiện chính sách gì?",
    "answer": "Chính sách tài khoá mở rộng"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Chính phủ giảm chi tiêu, tăng thuế là Chính phủ đang thực hiện chính sách gì?",
    "answer": "Chính sách tài khoá thắt chặt"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Ngân hàng trung ương mua trái phiếu Chính phủ là nội dung của chính sách gì?",
    "answer": "Chính sách tiền tệ nới lỏng"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Lạm phát xảy ra mà nguyên nhân là do chi phí đầu vào các yếu tố sản xuất tăng đột biến, gọi là loại lạm phát gì?",
    "answer": "Lạm phát chi phí đẩy"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Người lao động mới bước chân vào thị trường lao động tìm kiếm việc, thuộc loại thất nghiệp gì?",
    "answer": "Thất nghiệp tạm thời"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "LỰC LƯỢNG LAO ĐỘNG của một đất nước gồm những nhóm đối tượng nào?",
    "answer": "Người trong độ tuổi lao động – đang có việc và người thất nghiệp"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Giữa GNP và GDP, chỉ tiêu nào đo thành tựu kinh tế tốt hơn?",
    "answer": "GNP"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Công cụ để thực hiện chính sách tài khoá là gì?",
    "answer": "Thuế và chi tiêu ngân sách"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Công cụ để thực hiện chính sách tiền tệ là gì?",
    "answer": "Cung tiền và lãi suất (hoặc Dự trữ bắt buộc, Lãi suất chiết khấu, Nghiệp vụ thị trường mở)"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Trong ngắn hạn, lãi suất ngân hàng thay đổi làm ảnh hưởng đến Tổng cung hay Tổng cầu?",
    "answer": "Tổng cầu"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Thất nghiệp tự nguyện được hiểu như thế nào?",
    "answer": "Do yếu tố chủ quan từ người lao động"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Các nhân tố tác động đến đầu tư?",
    "answer": "Nhu cầu, Chi phí, Kỳ vọng"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Thất nghiệp do thiếu thông tin, mà nguyên nhân là sự phát triển kinh tế không đều nhau giữa các địa phương, gọi là thất nghiệp gì?",
    "answer": "Thất nghiệp cơ cấu"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Thu nhập khả dụng là gì?",
    "answer": "Thu nhập quốc dân sau thuế"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Lạm phát phi mã là gì?",
    "answer": "Lạm phát 2 – 3 con số"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Sự khác nhau giữa sản phẩm trung gian và sản phẩm cuối cùng là gì?",
    "answer": "Mục đích sử dụng"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Vì sao khi tính GDP phải loại bỏ sản phẩm trung gian?",
    "answer": "Để tránh sự trùng lặp"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Khi nào áp dụng chính sách tài khóa thắt chặt?",
    "answer": "Khi KT tăng trưởng nóng, lạm phát"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "GNP thực tế là giá?",
    "answer": "GNP Tính theo giá cố định"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Những điểm nằm trong đường giới hạn khả năng sản xuất cho biết điều gì?",
    "answer": "Phương án sản xuất không hiệu quả"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Các nguồn tài trợ cho thâm hụt ngân sách?",
    "answer": "Vay trong nước, nước ngoài, phát hành tiền"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Giữa GDP và GNP thì chỉ tiêu nào hoàn hảo để đánh giá thành tựu kinh tế của một quốc gia?",
    "answer": "GNP"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Lạm phát vừa phải là?",
    "answer": "Lạm phát 1 con số"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Đường IS có độ dốc âm thể hiện điều gì?",
    "answer": "Lãi suất tỷ lệ nghịch với thu nhập"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Đường LM có độ dốc dương thể hiện điều gì?",
    "answer": "Lãi suất tỷ lệ thuận với thu nhập"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Hàm tiêu dùng thể hiện mối quan hệ giữa những yếu tố nào?",
    "answer": "Tổng tiêu dùng và tổng thu nhập"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "GDP danh nghĩa là gì?",
    "answer": "GDP TÍNH THEO GIÁ HIỆN HÀNH"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Giả sử có số liệu về nền kinh tế (Lãi suất tính bằng %, các chi tiêu khác tính bằng tỷ USD): MD = 2700 – 250i; MS = 1750. Thì mức lãi suất cân bằng là bao nhiêu?",
    "answer": "i = 3,8%"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Nếu hàm tiêu dùng C = 60 + 0,75Yd. Thì hàm tiết kiệm là?",
    "answer": "S = -60 + 0,25Yd"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Khi nào thì thất nghiệp tự nguyện được gọi là thất nghiệp tự nhiên?",
    "answer": "Khi nền kinh tế đạt trạng thái lý tưởng Yt = Yp (Sản lượng tiềm năng)"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Mức cung tiền MS sẽ như thế nào khi ngân hàng trung ương giảm lãi suất chiết khấu?",
    "answer": "MS tăng"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Điểm cân bằng trong mô hình IS - LM thể hiện điều gì?",
    "answer": "Lãi suất và thu nhập cân bằng"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Hiện tượng rò rỉ tiền mặt là gì?",
    "answer": "Tiền phần lớn ở trong dân cư (không gửi vào ngân hàng)"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Muốn giảm số nhân tiền, ngân hàng trung ương cần làm gì?",
    "answer": "Tăng tỷ lệ dự trữ bắt buộc"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Yếu tố \"Công nghệ\" tác động đến tổng cung (AS) hay tổng cầu (AD)?",
    "answer": "Tổng cung (AS)"
  },
  {
    "category": "Câu hỏi ngắn",
    "question": "Một trong những chức năng chủ yếu của NHTW là gì?",
    "answer": "Quản lý và điều tiết lượng tiền trong lưu thông"
  }
]